aléatoires à valeurs dans \markdownRendererDollarSign{} [![ 1, n + 1]!] \markdownRendererDollarSign{}, de loi conjointe donnée par \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}forall (i, j) \markdownRendererBackslash{}in [![ 1, n + 1]!] \markdownRendererCircumflex{}2, \markdownRendererBackslash{} \markdownRendererBackslash{}P(X = i, Y = j) = \markdownRendererBackslash{}frac\markdownRendererLeftBrace{}1\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}2n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererRightBrace{} \markdownRendererBackslash{}binom\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}i - 1\markdownRendererRightBrace{} \markdownRendererBackslash{}binom\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}j - 1\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. - a) Vérifier que \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}forall i \markdownRendererBackslash{}in [![ 1, n + 1]!] , \markdownRendererBackslash{} \markdownRendererBackslash{}P(X = i) = \markdownRendererBackslash{}frac\markdownRendererLeftBrace{}1\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererCircumflex{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}binom\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}i - 1\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. Les variables \markdownRendererDollarSign{}X\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}Y\markdownRendererDollarSign{} sont-elles indépendantes ? - b) Quelle loi suit \markdownRendererDollarSign{}X - 1\markdownRendererDollarSign{} ? Calculer l'espérance et la variance de \markdownRendererDollarSign{}X\markdownRendererDollarSign{}. - c) Calculer\relax